\input{../../main.tex}

\begin{document}


\setphysstyle{ЛФШ 2017}{Физбой}{10 vs. 11}


\libproblem{city}{1999-10-4}
\libproblem{kvant}{1152}


\taskpic{ Два одинаковых кубика с ребром $H$ и массой $M$ каждый стоят
  почти соприкасаясь гранями на гладкой горизонтальной
  поверхности. Сверху на них аккуратно кладут шар массы $m$ и радиуса
  $R$, и он начинает смещаться вертикально вниз, раздвигая кубики в
  стороны. Найти скорость шара непосредственно перед ударом о
  горизонтальную поверхность. Начальная скорость шара пренебрежимо
  мала.  }{
	\begin{tikzpicture}
    	\draw[very thick, interface] (4, 0) -- (0, 0);
        \draw[very thick] (0.5, 0) rectangle (1.5, 1);
        \draw[very thick] (2.5, 0) rectangle (3.5, 1);
        \draw[very thick] (2, 1.5) circle (0.7cm);
        \draw[blue, <->] (0.75, 0) -- (0.75, 1) node[midway, right] {$H$};
        \draw[blue, ->] (2, 1.5) node[above = 0.1cm] {$R$} -- ++(40:0.7cm);
    \end{tikzpicture}
}  

\task{Звезда массы $M$ и радиуса $r$ образовалась из однородного
  облака газа с молярной массой $m$ радиуса $R$, исходно имевшего
  температуру $T$. Считая звезду также однородной, определите
  среднеквадратичное значение ее угловой скорости.}

\task{ Одинаковые резисторы сопротивлением $1 \unit{Ом}$ каждый
  соединены между собой так, что образуют правильный
  многогранник. Число вершин многогранника $c$, число рёбер, которые
  встречаются в каждой вершине~--- $n$. Каково эквивалентное
  сопротивление между двумя соседними вершинами такого многогранника?
}


\task{ Сосуд разделен перегородками на $N$ изолированных
  отсеков. Смесь одинаковых количеств водорода и гелия находится в
  первом отсеке, остальные отсеки пусты. На короткое время открывают
  отверстие между первым и вторым отсеками, затем его закрывают и
  через некоторое время открывают отверстие между вторым и третьим
  отсеками и т. д. Найдите отношение концентраций водорода и гелия в
  последнем отсеке.  }


\newpage
  
\task{ На конце соломинки, лежащей на гладком столе, сидит кузнечик. С
  какой наименьшей скоростью он должен прыгнуть, чтобы попасть на
  другой конец соломинки? Трение между столом и соломинкой
  отсутствует. Масса соломинки $M$, её длина $\ell$, масса кузнечика
  $m$.  }


\end{document}


%%% Local Variables: 
%%% mode: latex
%%% TeX-engine:xetex
%%% TeX-PDF-mode: t
%%% End:
